點解會有比家用呢樣野？

見到身邊好多出黎打工既朋友經常係度呻比完家用冇咩錢剩
到底家用呢樣野係點衍生出黎？ 係咪剩係得華人有呢樣野？
有無巴絲一齊傾下 講埋每個月比幾多家用